支持撥款俾海洋公園，攬炒

無底深譚

政府年初建議向海洋公園撥款106.4億元救亡，惟有消息指當局最新擬將撥款減半，抽調公帑應對疫情。商務及經濟發展局局長邱騰華接受傳媒專訪時，承認會調整撥款，但未談及幅度。

商務及經濟發展局局長邱騰華接受無綫電視專訪時表示，將會重新調整對海洋公園的撥款方案，稱即使疫情過後，訪港旅客量亦不能訊速恢復，故復甦旅遊業的次序會較後，要先考慮方案復甦對本地經濟。

邱續指，海洋公園現行最需要是「救亡，捱過呢個冬天」，亦指相信無人想它倒閉，但承認園方有責任重新定位，不可以過份依賴旅客。
海洋公園：極需政府協助

海洋公園回覆指，疫情前原預料資金可維持營運至年底，並無正面回應削減撥款後的營運周期可達多長，但承認「公園面對有史以來最嚴峻的財務狀況」，故指「極需要政府協助」。園方回應又提到，仍未有確實重開日期，但期望盡快重新接待訪客，重申短期內會以本地客為主，又透露會與旅遊發展局推出合作活動。

受武漢肺炎影響，海洋公園自1月下旬起維持關閉。即將於7月卸任的海洋公園行政總裁李繩宗日前透露，有意在疫情受控後兩星期內重開公園，但要將整體客人容量減逾半，即不多於1.8萬人，短期會集中本地客生意。
擱置新增景點 撥款將用於應付借貸及發薪

議會陣線立法會議員毛孟靜指，年初於經濟發展事務委員會上，聽取海洋公園的「lobbying（遊說）」時，已感百億元撥款是「澎湃得無疆界，我好吃驚」，直指當時已經歷半年後送中抗爭，當警方經常在旅遊區「趕客」，經濟已經差，形容當時提出百億元救亡計劃已不合理。她承認不能一刀切說減半億元孰多孰少，要視乎投放範疇，但反映既然撥款有空間調整，自身已反駁當日是否有真正需要申百億重建公園。

公民黨立法會議員譚文豪表示，始終無人想見海洋公園要破產收場，建議「吊鹽水」方式向園方提供資助，讓其捱到明年董事局換班，「新班子一定要好玩，先會諗到好玩嘅嘢，唔可以再墨守成規」，期望屆時再現轉機。

旅遊界立法會議員姚思榮指，據他了解，減半後的撥款將主要投放在營運開支上，如應付在建設水上樂園時的借貸，同時，因閉門3個月，亦需要資金應付日常員工薪金。而新增景點部份，姚指將要擱置。

姚形容撥款是「捱住先」，相信園方會推出本地客優惠增人流，認為即使推出閒日入場半價等方案都可取。

依間垃圾幾時執笠

是但啦，執咗佢起樓